\documentclass{report}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} 
\usepackage{lmodern} % Pour changer le pack de police.
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry} % Les marges.
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\title{Game's Life\\ Yoann Viala}
\author{\textsc{TEISSIER Rémi} - \textsc{VIALA Yoann}}
\date{\today} % Pour mettre la date du jour, tapez \today.

\begin{document}
	
	\maketitle % Page de garde.
	
	\tableofcontents
	
	
	\chapter{Cahier des charges}
	\section{Principes fondamentaux}
	
	Le jeu se compose d'un tableau en 2 dimensions de taille donné. Chaque case est composé d'une \textit{cellule}. Celles-ci peuvent avoir 2 états, accompagné d'une règle chacun :
	\begin{description}
		\item[Vivante: ] S'il y a 2 ou 3 cellules adjacentes vivantes, elle survit
		\item[Morte : ] S'il y a 3 cellules adjacentes vivantes, elle vie
	\end{description}
	
	Les règles sont aussi simple que ça. Ce jeu créer par John Conway à pris de l'empleur ensuite. Des mathématiciens font même des démonstration mathématique pour démontrer certaines choses, comme le jardi d'Eden qui ne peux jamais se produire par exemple.
	
	
	\section{Organisation du programme}
	
	\subsection{Démarrage}
	
	La fenêtre de démarrage permet de paramétrer le jeu et ensuite le lancer par un bouton.
	Les paramètres :
	\begin{description}
		\item  [Taille du tableau : ] Entrer texte
		\begin{itemize}
			\item  Largeur
			\item  Hauteur
		\end{itemize}
		\item  [Taille graphique des cellules : ] Entrer texte
		\item  [Couleurs : ] Fenêtre de sélection
		\begin{itemize}
			\item  Des cellules vivantes
			\item  Des cellules mortes
		\end{itemize}
	\end{description}
	
	\subsection{Fenêtre de sélection de couleurs}
	
	Une fenêtre de sélection de couleur doit être composé de 3 échelles pour pouvoir faire varier les paramètres RGB. \\
	Le grand bouton coloré permet d'afficher l'aperçu de la couleur créée. \\
	Un bouton permet de quitter et enregistrer les paramètres établies.
	
	\subsection{Fenêtre du jeu}
	
	La fenêtre est composé de 2 éléments :
	\begin{itemize}
		\item Le tableau avec les cellules à gauche
		\item Le panneau d'options à droite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Le tableau}
	
	Il est composé du nombre de cellules de taille et de couleur selon leur état comme sélectionné depuis la fenêtre de départ.
	
	\newpage
	
	\subsubsection{Les commandes}
	
	Les commandes comprennent :
	\begin{itemize} 
		\item La vitesse d'exécution du programme
		\item 2 "chronomètres" :
		\begin{itemize}
			\item Un depuis le lancement
			\item Un paramétré par l'utilisateur
		\end{itemize}
		\item Sélection d'un pattern
		\item Arrêt / Marche
		\item Bouton Next (permet de passer un tour)
		\item Bouton de Ré-initialisation des cellules
	\end{itemize}
	
	Les entrer clavier/souris se constituent ainsi :
	
	\begin{description}
		\item [Barre espace : ] Mise en pause / Mise en marche
		\item [Clique gauche : ] Sur le tableau, fait apparaitre le pattern choisi
	\end{description}
	
	\chapter{Architecture}
	Le programme est fait en programmation orienté objet.
	\begin{figure}[!h]
		\includegraphics{arbo.png}
	\end{figure}

	\newpage
	
	Les classes sont toutes répertoriées dans les dossiers adéquats avec :
	\begin{description}
		\item [Graphic : ] Gère l'affichage de la fenêtre et de ses éléments
		\item [Command : ] Permet de gérer tous les boutons et autres contrôlant le jeu
		\item [Input : ] Gère les entrer claviers et souris
		\item [sgc : ] Module pour les contrôles, développer par Sam Bull
		\item [Entity : ] \
		\begin{description}
			\item [Board : ] Gère l'ensemble des cellules, contenu dans un tableau (listes)
			\item [Cell : ] Une cellule, avec ses attributs et ses fonctions
		\end{description}
		\item [Game : ] Gère le jeux en entier
		\item [Launcher : ] Fenêtre de lancement du jeu
	\end{description}
	
	Certains objets communiquent entre eux comme ceci :
	\begin{figure}[!h]
		\includegraphics{com.png}
	\end{figure}
	
	\chapter{Répartition du travail}
	\section{Yoann}
	\begin{itemize}
		\item Graphic
		\item Game
		\item Tool/readfirst
		\item Launcher
	\end{itemize}
	
	\section{Rémi}
	\begin{itemize}
		\item Cells
		\item Board
		\item Command
	\end{itemize}

	\chapter{Commentaire}
		\section{Launcher}
		fenêtre classique TKinter présentant la taille des cellules, qui peut ouvrir une fenêtre supplémentaire pour la sélection des couleurs avec les paramètres RGB (appuyer sur la nouvelle couleur choisie pour la sélectionner)
		
		\section{Graphic}
		On utilise ici un tableau de rectangles que l'on peut colorer. Chaque rectangle correspond à une cellule graphiquement.\\
		Gère aussi l'affichage des widget Command.
	
		
		\section{Game}
		Le paramètre next permet de rafraichir avec le bouton next. \\
		Sinon rafraichit tous les objets du programmes nécessaires (faire passer un tour).
		
	
		
		\section{Tool/read}
		A pour but de lire les différents patterns que nous avons sélectionner en amont afin d'avoir une disposition précise et connue des cellules vivantes afin d'obtenir un pattern connue. On utilise le fichier de 0 à 1 et on l'interprète en cellule morte ou vivante.
		
		
	
	\chapter{Conclusion}
		 C'était une très belle expérience pour moi qui ne savait pas programmer et qui suis arrivé a faire une partie de ce programme. Il est vrai que je n'avais aucune notion d'informatique avant les cours d'ISN. Cela m a permit de progresser dans ce domaine et de savoir utiliser des langages de programmation dont j'ignorais l'existence. A première vue compliqué, je me suis ensuite amusé à programmer. une spécialité que je conseil à de nombreux amis de premières S.

		
\end{document}
